有冇人未過三十就做業主

入嚟傾下啦

我爸爸起我18歲就送咗層樓俾我

要交幾多差餉

老母攞我名去買樓黎避稅

31路過

x2,依家無咗首次置業嘅優惠

啊爺遺產分左間丁屋比我。

EX個細佬 18歲就做業主 佢屋企人買左帝景灣比佢
對住個海
好撚羨慕

26歲 無父幹 同女友夾錢買樓算唔算？

26歲買樓收租

可唔可以唔要間屋換返阿嫲...

第一間 27歳時買

18 , 考完DSE就買咗

自己抽表買居屋

有

啲差餉地租 屋苑管理費

今年阿波仲要set低左差餉減免

24

30 歲。上個月買左

有家底個D大撚把

有

23

2層樓
一層full pay 一層供緊

我EX個老豆係東南亞開幾間廠
話如果我肯跟佢去做
同佢個女結婚後比我做廠長

26

借左個名比人買計唔計

29買樓同結婚

30歲上車聯名

26歲買君臨天下

26

個個月清袋

18 做業主+1

工廈計唔計?

17年尾 24歲買了樓花
跟住樓價回調到而加先慢慢升翻

都是同男朋友夾份先有首期

攞你老母差餉扮自己

父幹撚全面進場

幾個中同同大學同學都係 26-28歲就做業主...都係老豆幫比首期

24歲做業主

你認真？

見到廢物窮撚乞衣的花生上水

咪又係供到60歲 咪一鳩樣

唔使

26歲
屋企人比首期，連約買繼續出租
每個月剩係比錢供樓，完全唔覺層樓係我

夠錢買啲閪盤畀唔落手，想買好啲

一樣
屌，自己想買樓都唔知點過壓測

個個都父幹 好難有技術交流
利申： 由頭到尾自己搞掂

一個人名+冇問屋企人借錢+冇擔保人LM

無咩好交流 無咩好分享
有錢搵都唔會同人講啦屌

23歲 無父幹借8成按揭做業主

買公屋咋

26 同未婚妻聯名買 自己俾

其實真係無咩分享交流

都係靠儲錢

27歲 自己做野儲錢買

分享下點投胎

22歲居屋
31歲私樓

四大長老出首期嘅話，有咩好吹奏啫？

廿六歲準備結婚同老婆買咗第一個單位。
買咗之後原本諗住裝修細搞，搞下變咗全屋裝修，住咗幾年因為搞移民，放租咗比朋友。
之後租過兩個condo，到三十三歲買咗第二個物業自住
最近想賣咗第一個單位，住緊附近換間屋黎投資。
其實好想兩間細換一間大些少，享受下，第日可以比父母過黎住埋，但理想歸理想。

無父干要比家用

自，無父幹先啱

不過係五年前

70後好容易
80後都唔難

出嚟做嘢五六年，就可以儲到首期 (去少啲旅行就儲到錢，唔好睇小嗰幾萬蚊嘅投資滾存效應)

有冇父幹係人哋屋企嘅事，身邊大把人屋企俾埋首期，佢都唔買，一尾等跌 😆 (慢慢等啦)

28 不過唔係香港

用好多錢好貴

你睇人好，人睇你好
各有前因莫羡人，最緊要唔好好似黑心淡咁咒業主死

仆街連登仔個個fg 50k都唔夠，仲要廿幾歲業主
係咪得我一個廿幾歲搵20k冇車冇樓

26 歲2003 年上車， 當年搵12k

咁on9聯名

識有人2字尾賭馬賭到買左樓

利申 我同事，尋日先知佢咁有錢

其實90後e一代 係咪已經冇咗以前果種 一變二二變四 加按放租買多間嗰種玩法

唔好話買多間 細屋變大屋都覺得難

一上6球要俾4成首期點俾，再加15%從價印花稅真係唔洗諗開二，除非有人頭

我要

用老婆名買六球以下 假設第一間自己名 冇用聯名

自己儲首期
26歲做業主
跟手結埋婚

而家做業主真係好難
600萬樓下嘅單位根本唔住得人
但又做唔到9成按

好難搞

唔信對方

有，屋企人用哂我地嘅名玩緊

未入來已經估到佢會入黎扮業主

24歲，我同我媽都係業主
依家同呀媽住 呀媽層樓冇按揭
新樓就出租俾人，新樓mortgage月供7600左右 ，管理費1200幾，地租一季好似800幾

係咪呢類核心地段豪宅
多謝爸爸

靠自己29歲買到樓

同老婆儲咗5/6年錢，2年前，27/28歲時上咗車..
但落咗佢名，我仲未有樓
希望我40歲前可以做到業主..

27歲就做左

19 供樓好辛苦
俾得7成首期 想供死人咩

唔知呢應課得八萬，應該再細D再舊D

29歲同老婆買左700百萬樓

靠自己冇父幹讀書唔叻

600萬梗係住得人
港島兩房近地鐵站
你純粹會覺得唔抵買姐
因為係由幾年前300萬升上來的

第一間是但一個單名，另外嗰個做擔保
慢慢搵夠數就甩擔保，再繼續儲錢
然後再用第二名上第二間樓

升市先有得玩

有差向單又點？拎老豆老母既信唔得？

點解咁多男人肯同女友一齊儲錢聯名上車，男人點都要有層自己樓渣手啦。仲要淨係女朋友，老婆都唔係。

你都識講一齊儲錢，如果差唔多一人一半咁就好合理，但老實講，如果只係女朋友都係減少金錢瓜葛好

28

29
3房2套

我老母都係

同妻子姐。。。

無左個首置

24歲 搵緊25K 得400K 股票+cash
一個人唔知點先上到車

屋企分咗幾個物業俾我
一間喺日本
一間喺台北
一間喺泰國

Me，不過都係好舊果啲公屋
仲要俾親戚住緊

估唔到連登都有咁多年青才俊

樓花諗緊自住定放租

淡狗俠見到呢個post會有何感受？

即係未補地價放租

係啊，算啦，本來就唔屬於我ge
係啊嫲走咗，成家都住緊公屋
所以先過落我個名到啫

首期同老婆一人一半，名只係寫老婆

依家好驚老婆唔要我

18歲個陣爸爸就比咗幾層樓我收租
heahea下咁就有錢收，啲朋友講返工嘢完全答唔到嘴

甩名咪得

如果我呀嫲未死可以同你交換

圍村丁屋 18歲就轉咗落我名
原居民福利

27歲

其實唔要你, 分身家都係一人一半, 唔理有無名

29，買了將中3房，220萬，家人資助一半首期

人工多返D先啦，過唔到壓測，再儲多D首期。

壓測一定要人擔保架啦。。
5球樓 150萬首期 壓測3萬2 我差太遠啦
就算到30歲都應該過唔到

我都諗緊計搶保。23歲得$18K月入，首期就屋企人會比。

擔保*

20歲 借個名出黎
利申 仲讀緊U 獨生女

同女朋友儲27歲買左第一間
依家29歲諗緊買個車位自用

靠自己27歲單身俾左300萬首期

個首置稅一出，就算未夠20歲做業主一啲都唔出奇

轉名係就快

想問一下樓換樓有冇得免印花稅？

先賣後買，唔洗比15%
先買後賣，一年內買番可以退番

有冇話中隔幾耐先唔洗比 先賣後買

咁好

唔係分俾你老豆/阿叔先？

一簽臨約賣樓個下你已經係首置

賣既臨約早過買既臨約 買個層直接俾舊印花稅

咁又係幾年前點有現在咁資訊發達

我冇啊叔。我老豆一早有地已經起埋。果時好似話到我呢一代已經冇哂地，就算有丁權冇地都起唔到屋，所以啊爺直接分間屋比我。

就係轉唔到

有舊首期係到 但未敢入市住

畢業後玩咗一年，搵工自己供，老豆比首期

23歳第一間
而家第三間

咁點解分手？

我都係✋🏻

90後 難到仆街

最難儲到果2成首期

人生大贏家

日台泰都有

香港樓真係唔值

貴價狗屋

首次置業 唔係得一次咩

你阿爺得你一粒孫？

即係有一間係手 買第二間就貴？

按揭魔巴

冇父幹，5年前28歲上車，首期就炒股炒返黎嘅

嗰時仲有好多400萬樓下嘅樓，9成按上車，當時上車難度比依家低好多

唔係 仲有個家姐但冇佢份…

27歲時買樓花，而家30仲未收樓

利申，靠自己

25 搵14k 月月清

車位冇樓算唔算

吹水大會

27歲 無父幹 啱啱買咗樓

我有個阿嫲,同你換

外國
有樓
好多女聽到都濕晒

其實呢個年代搵錢仲易過上一代

買住400萬樓先，搭個直系親屬做擔保人做9按；
過多幾年儲夠錢再換好少少
利申：27歲上車，大西北上車盤

咁40萬上車其實唔難

畢業23-24 歲出黎做， 男女朋友一條心，儲4-5 年

一定上到400 萬樓仔

講緊都係28-29 歲

另外起碼要預多~20萬俾 印花稅/經紀佣/律師費/裝修
其實好多人都供得起600萬樓，係搞唔掂個首期。
與其租樓送錢俾人洗，我覺得挨3-5年上車盤化算d

25歲 靠屋企幫首期

係 每人每月儲10k 一年都24萬
5年咩都得

租同供 可能只係差2/3000 上車好過

26歲第一間港島兩房
28歲第二間都係港島
而家有4個物業係手
0父幹

你班on9後生仔慢慢挨啦

我個ex

27 歲, 老豆比首期。

話就話我名, 其實成家一齊住

呢啲case好辛苦
再叻都話你靠老婆

21歲借名俾老母買左2間
兩間都出租咁多年，從來冇錢入過我袋
其實講黎把撚

買樓供係真係少左錢 但贏左住 食女都真係好大優勢 食多兩條

Same
香港地好撚多呢種case

咪當大額儲蓄寶，仲有得住
一定好過買保險儲蓄

有幾平 ?

從價印花稅 - 第2標準稅率

voluntary disposal用market value計stamp

都成十幾萬

平過15%

假設無分手。

我22拍到27分左

有筆錢都無上車。。

過幾年結婚咪又係你

呢家就算揸住幾十萬都唔敢入啦

幾年前幾十萬就得
而家真係唔得 係升得好快
差左呢幾年就真係已經冇哂著數
要買幾年前同一質素的樓
而家要預double首期
所以幾年前手揸幾十萬冇入市啲人係蠢左架啦
而家得個恨字
除非儲錢能力追到樓價升幅

27 歲買樓
抽中白居二，同埋嗰陣啲樓跌返無咁高

呢d真係時勢做英雄

我有同事12年仲輕鬆買到大西北
佢上司細幾年上年結婚
人工高一倍都上唔到車
明明本身只係差幾歲

6歲第一間港島兩房
8歲第二間都係港島
16歲第三間買左美國樓收租
28歲全世界已經有廿層樓係手
0父幹

你班on9後生仔慢慢挨啦

21歲買第一間收租 自己的

26歲買大西北
嗰時200萬唔洗
全部自己儲